發覺好多散戶都會用 hypothesis (假說) 黎炒股

稍為讀過少少初中science
都知成個流程係：
觀察→假說→ 實驗→分析→結論

舉個例，
近排 d人（觀察）到trump 中肺炎
心中就有個（假說）
心諗：股市實大跌啦，股災呀，熊佢老母西

但如此（假說），
根本冇經過實驗去作分析, eg backtest

貿貿然就由（假說）跳 step 去（結論）
用下腦都知唔 make sense
你地根本係賭緊錢
所以咪成日輸錢囉

所言甚是

冇錯

agger

thanks for sharing👌🏻

Noted with thanks

講經咩
一句講哂 好多散戶買股票都係估估下

呢啲假設係可以用back testing去計
但實際升跌都係難exactly predict

好多散戶買前冇經過深思熟慮咁做功課
只信果d 所謂既「直覺」
一迅即逝嘅「神經刀」諗法

你話抵唔抵輸錢 ？

［發達大計］Visa 狂魔 Strong Hold 區 (1)

呢個post算唔算